其實人生根本係一層又一層嘅謊言

由小學開始，老師就開始兇鳩你話記缺點會對未來有好大影響
讀緊中學果陣，師長話努力讀書考到入大學就可以日日玩
辛苦入到大學之後，讀書刷GPA之餘仲要搏命刷CV做實習，因為個個都話到時入到份高薪厚職就可以呼風喚雨
點知就算你畢業做到專業人士，你都只不過係一個要攬曬所有屎黎做嘅低層。你個老闆會同你講：拿，你日日爆肝OT係有回報嘅，捱兩三年之後升職，到時咩福利都有你嘆
勞勞役役三年後，你發覺老闆根本無諗過升你職，人工加得雞碎咁多之餘，其他福利反而cut q埋。好唔忿氣嘅你聽到同事話，阿Tom係間公司做5年之後成功跳槽入到去in-house，可以日日點鳩外面嘅人做野，幾撚爽皮
你憑住呢個信念捱到有5年經驗，如願以償跳槽入到去in-house。點知你發覺間公司一樣要OT到凌晨，人工升幅都係追唔到物價，因為香港老闆根本大部分都係刻薄吸血鬼黎。As long as你仲係香港呢個圈子到，你就永遠係要被壓逼果個。

有晚，你如常OT到凌晨先返到屋企，沖完涼之後臨訓打開facebook望下
你見到中學果個成日比老師鬧死蠢，入唔到大學嘅Johnny仔post左張好靚嘅日本風景相。
Johnny仔中學畢業就去日本一間拉麵店做學徒，日日準時開工收工，個日本老闆都好均真地將一切所識用心教Johnny仔。幾年之後，Johnny仔跟師傅返去日本總店做野，靠工作簽證拎埋永住權。雖然人工唔高，但而家有一棟自己嘅獨立屋，兩架車，同老婆恩恩愛愛咁生活落去，weekend都可以揸車去趟road trip。
你不禁反問自己，明明你聽曬師長所講，付出比其他人更多嘅努力，拎住份叫做OK嘅人工。點解你嘅生活質素依然每況越下，甚至要比Johnny仔漸漸拋離？
呢一晚你突然領悟到，香港根本係個超巨型奴隸社會。上層嘅人呃鳩中層人，中層人再呃鳩下層人，誘導班奴隸繼續係香港賣命，為班上層嘅人做狗。
殺人放火金腰帶，修橋補路無屍骸。
係香港做野嘅人生，根本只係一層又一層嘅謊言。

好心你勤力D,唔好咁懶啦

不要再說了

香港做野學歷只不過係入場劵,識人多,識玩手段先至有用 奈何我乜都無

屌好似講緊自己個人生咁
巴打又係legal?

(廁所透氣中)

咁係你出身窮撚階層
要捱得比人地其他人辛苦姐
大把人都係打份濕鳩工
但人地屋企一早諗住留層供斷既樓俾佢
輕輕鬆鬆冇壓力

因為你無用腦獨立地思考同為自己打算 剩係識聽人點
順便可以賴埋環境造成自己咁

我沒有說謊 我何必說謊
妳知道的 我缺點之一就是很健忘
我哪有說謊
是很感謝今晚的相伴 但我竟然有些不習慣

強者賦予你生存方式，價值觀
唔係佢點管你，使你？
個個都係發財扮立品
你幾時見過人日行一善行到發達
殺最多人就坐權力頂峰，你睇隻雜種

諗咁多做咩啊
做嘢啦仆街

係
屋企成日話細個唔讀書
大左做乞衣
結果會考得554444
迫住去外國讀書
讀完番來屋企比左層樓我
依家日日噤股票渡日
慘

但你諗深一層
你無讀書
將來都難出走香港

同路人
公司有個同事次次都忍尿忍到最後一刻先去廁所
每次都聽到佢d痾尿聲勁大力，我遲過佢入去痾，我痾完洗埋手走佢都未痾完，成日都覺得佢咁樣好慘

你讀完書先明自己點解窮架嘛

香港 係吹到好大個條友先會成功
真係落手做個個係做到仆街

吹到好大個個唔洗負責?
要負責之前佢跳槽走撚左啦
所以馬時亨咪傻西囉
次次都係未爆鑊都唔願走

個自我大做咩者，個膀胱大咪得

你出世果刻已經定撚左

你老豆老母有錢有家底

你首刷就係稀有

戇撚鳩，勤力到比你月搵10萬

你咪又係打一世工

AS十幾萬ok啦， 好過好多人。 係灰啲同辛苦啲姐

香港特騙行政區

我就咁睇
勤勤力力 規規矩矩 按步就班
呢條真係一條路
好多前行已經行通左
問題係 條路真係太平 目標太明確
結果就係好多人都會行呢條路
亦因為咁 供求失衡情況下
就有無良老細諗縮數
反正你唔做 大把人做

相反 人地做拉麵
有幾多人願意放棄白領工作
走入廚房做野
就算係入左廚房做野 其實都係睇錢份上
有幾多人真係努力去做
就算俾你過到日本去學整麵
你估付出既 真係少咩

所以俗語有云
"欲無後悔須修己 各有前因莫羨人"

日本輕鬆d ? 真心？

你睇人好 人睇你好

高質

係咪謊言根本唔重要
重點無論真假 你都係要硬食
一係繼續努力 一係轉工
人生係靠你自己創造

咁似steal job d 飛機文

小學老師話升到好中學有好前途
中學老師話升到大學有好工做
出到黎邊個最假最識見工最靚女果個老闆咪請囉

日本年青一代一樣買唔一到樓喎

雖然香港嗰部份全部係事實

Lm

其實你朋友開post曬命都係一種謊言，梗係post好野，唔通日日做到死死下又話你聽咩

根本你無家底人生就辛苦好多，依個就係事實

唔通細細個就同細路講你無架喇，你做到仆街一生人都搵唔到人地一日賺既錢咩

一層層謊言就係為左保持到奴隸嘅supply

呢個社會就係搵班懵仔入場
等班資本家可以食人血饅頭唔駛做咁去靠下一代動力維持自己

不能同意更多

咁你知道係謊言
係咪唔駛打工？

Topic 改為在香港的人生...

每年放榜拎狀元既學生都有10個8個，就係要報導d來自公屋、單親、父母有病...等等既學生

傳媒又會報導下d窮撚創業成功

又有d標題曾經公屋仔，依家做醫生律師之類

呃鳩d窮人以為努力就會成功，個社會會進步，經濟有增長，都係靠d窮撚以為有希望黎推動。
100個人都咁努力，只有1個人會成功，社會就賺左99個渴望成功既人既生產力。

睇運氣

無錯

有少少似保險

有無諗過唔係專業人士既打工仔感受...

Inhouse 真係好撚爽皮
複雜d 都掟出黎

lm

細細個你孝順父母
大個左先知係養兒防老

香港係太多人先搞到咁姐
踢走一半人就會慢慢正常返架啦
不過要賠上經濟

唔單止咁,
明明現今新世代講公平,正常放工時間唔OT係基本要求
都會比人話你唔上進,唔捱得
根本係班老屎忽上哂岸啦,唔抵得新一代唔跟佢地果套捱世界模式
根本成個社會已經病態

不過用例子黎比較都唔洗用日本,稍為了解時事都知日本辦公室奴隸文化仲衰過香港,就算無留意時事,連新桓BB套日劇都無睇就真係盲撐日本了
應該拎歐美做例子,成個故仔有說服力好多
5/10 分 (用日本做例子扣5分,如講JOHNNY仔去左歐美或澳洲學廚,咁就10/10了)

因為你會 希望自己係嗰一個

Johnny仔敢行出自己comfort zone
有勇氣去行一條唔知結果嘅路，抵佢成功嘅
你順從權威 諗住跟前人成功嘅做法就衰極有限
都冇得怨，條路自己揀

樓主個johnny咪又係一個謊言

好地地會收外人做學徒咩

聽話仔的一生(毒男的一生)

Welcome to Hong Kong

循規蹈矩不嬲冇錯 只係唔會餓死 又唔會發達姐
成功既人都係要破格架啦
不過好多人寧願留係comfort zone 唔願冒險

講到出黎做野之後根本係你睇人好姐
個個都唔會po唔開心野上Facebook
你就當曬人日日都好開心
呀Johnny仔比師傅屌
日本老婆拎曬佢份糧你又唔知姐

睇下“人類大歷史”呢本書
你就明所有嘢只係故事

呢篇野 咁似mk仔同毒撚嗰篇咁既

咪係，係醒既就算身邊既人點反對點9up都好，自己做足資料搜集一樣可以好似Johnny 仔咁移民

樓主係咪做engine

Johnny仔日日比師傅屌老母又同你講咩
老豆無錢人生就會痛苦，就係咁簡單

唔講以為係自己開post

唔好講到咁白好唔好

人生就是帶著一種無奈

人既慾望係無窮無盡既
到你揾到一定既收入
你又會羨慕其他人擁有其他野

所以人生係要知足常樂
呢句都係自欺欺人既謊言
但求安慰自己 好過一點

思想愈簡單既人愈快樂
因為佢地唔會諗所謂人生既意義
有得食有得訓就夠

活係呢個世代
改變唔到環境就唯有改變自己心態

好丑命生成
人生本無形

你有野想傾訴可以留個tg

資本主義下的奴隸

遲下有AI代工你想返工都冇

冇人夠你關心自己
所有人嘅"指引", 唔多唔少都包含咗自己嘅私利
例如你讀得好，校長家長會讚老師，升職；叫你ot係為咗幫佢搵錢，唔係想教你嘢

聽人講即係跟人條路嚟行，如果係一個正常資本主義社會，你最多係中產，因為你缺乏去賭嘅勇氣。

但做生意十個有九死，最後剩下嘅一個就係奴役你嘅老細。

係極權社會，有關係就冇關係，只要你識人岸鳩都上到位，接單工程就幾千萬計，又可以權謀私，只限自己做嘅生意。但可惜係極權下你都係無背景。

一命二運三風水，有d嘢唔係你可以控制到

知足常樂～完

好彩有daddy 姐

喊咗

關閪事咩
學歷比你最基本既野
成唔成功搵唔搵錢係睇個腦

人叫你做乜你就做乜咪永遠做唔到第一個囉
咁咪注定幫人搵錢囉
有咩問題？

發現新大陸?

不過父幹決定一切
完

Johnny 仔咪又係謊言

個心好撚痛

睇完死返去溫書先

你廢啫

接受現實 現實就係咁殘酷

班垃圾根本冇經歷過 聽D坊間傳聞 愈傳愈錯
正路要批判下消息來源可靠性

睇到鼻到酸埋

因為如果人生無謊言根本支持唔到你繼續行落去

樓主做legal搵十幾萬一個月都放灰...
你搵少一半人工我唔信搵唔到啲唔洗咁chur 嘅工

睇到心都up鳩埋

做人須要智慧>>>知識

你成世都聽人講叫你做乜就做乜唔好怨人
人地走去做拉麵乖食乖做忍左唔少辛酸冇同你講姐
未來靠自己打拼
打拼得唔到一係唔夠勤力，一係唔係你想要嘅野

日本工作唔會輕鬆，佢地好撚認真。

但周邊生活環境好過香港好多囉

掉轉睇54321先係成功基礎

兇你、勤力有好報，呢啲例子都係事實，不過無喺你身上發生。
讀書唔叻，靠手勢，人地擺出黎俾你見到既咁啱係你羡慕。換轉係地盤佬由低做起，靠勞力月入過五萬，你亦未必稀罕。

而家終於醒覺長輩睇重既野唔係自己，咁係壞事？還是一路察覺唔到自己想要乜，繼續依人地既優劣標準而活係好事？

別人建議勸誘再多，都無人會為最後由你行出黎既路而道歉，但自己可以盡早揀番條想行既路。

期待巴打再出post ，講自己已經揀番條自己想行既路，唔再為唔稀罕既野捱生捱死。

睇到你話social media上面既Johnny仔就話人好幸福好開心都知你on9啦 人地有其付出同辛苦位你又知咩？你都可以係social media上面營造到自己好幸福㗎，話唔定大把人羨慕你，覺得當初點解唔讀好書啦 淨係識睇人好

就係咁
仲要俾人話廢人

你呢個概念好有問題， 正常社會普通能力工作嘅人已經夠三餐溫飽

好畀心機工作不斷ot嘅人係為咗獲得更好嘅回報

但係而家香港純粹要滿足衣食住行已經要搞到又ot又頂爛市

呢啲先係病態社會

好多人包括我都唔係要求大富大貴只係有普通生活， 去到最後要求穩定生活嘅日反而最辛苦

有時d野好睇彩數，睇開d la

咪撚玩啦，拉麵D 咁既下欄野，拎簽證好難嫁。
你話Johnny 唔聽身邊D 姨媽姑姐講，堅持讀IT 做狗。
係香港捱左幾年年年比人炒既打工生涯，最後去左日本就可信D

樓主十幾萬一個月呀仲呻咩丫
好快退得休啦

因為蠢果個唔係Johnny仔而係你
蠢在只識得盲目相信上一級既人講既野

其實佢地無呃你 不過只係講緊理想情況
實際係10個都有1個既

好岩
不過我大學時已經無再信

如果所有奴𡝯突然間冇哂班富商會唔會仆街

*香港

#xm #xm
#xm

讀書果陣玩盡佢
出黎求其打份工做mk 仔
娶個mk 妹生番2 件 住公屋
一年4 季去幾次旅行 根本冇得輸

#xm

我想贏一次